%@metapost:303dme08.mp
\par\compo{1}{303dme08}{1}{On considère une pyramide de hauteur $SB=7$~cm
et dont la base est un triangle $ABC$ rectangle en $A$ tel que
$AB=3$~cm et $AC=4$~cm.
\begin{myenumerate}
\item Construis un patron de cette pyramide.
\item Calcule le volume de cette pyramide.
\item On coupe la pyramide par un plan parallèle à la base : on
  obtient les points $B'$ sur l'arête $[SB]$, $A'$ sur $[SA]$ et $C'$
  sur $[SC]$ tels que $\dfrac{SB'}{SB}=\dfrac37$.
\begin{enumerate}
\item Quelle est la nature du triangle $A'B'C'$ ? Justifie.
\item Calcule le volume de la pyramide $SA'B'C'$. On donnera la valeur
  exacte puis la valeur arrondie au mm$^3$.
\end{enumerate}
\end{myenumerate}
}